\subsection{Modulbeschreibung: backend}

\paragraph{Aufgabe:} Kapselt alle \gls{Backend}-spezifischen Darstellungskomponenten.

\begin{figure}[!htb]
	\includegraphics[width=\linewidth]{backendModul.pdf}
	\caption{Das backend-Modul. Ausschnitt aus dem Klassendiagramm zur Angular-Ap"-pli"-kation.}
\end{figure}

\subsubsection{Komponenten}

\begin{argosbox}{SidebarBackendComponent}
	Stellt die Sidebar des Backends dar. Die Aufgabe der Komponente ist es, die Links zu den anderen Komponenten, welche als sogenannte \textit{ChildComponents} geroutet sind, darzustellen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung der OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
		\end{itemize}

	\end{description}
\end{argosbox}

\begin{argosbox}{HeaderBackendComponent}
	Stellt den Header des Backends dar. Die Aufgabe der Komponente ist es, den Abmelde-Button und den Namen des \glslink{Administrator}{Administrators} darzustellen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|UserDataService|
			\item \verb|AuthorizationService|
		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|username: String| \\
			Nutzername der angemeldeten Person.

			\item \verb|name: String| \\
			Name der angemeldeten Person.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung der OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.

			\item \verb|logout(): void| \\
			Funktion, die bei Klick auf den Abmelde-Button aufgerufen wird. Ruft vom \verb|AuthorizationService| die \verb|logout()| Methode auf.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{TaskBackendOverviewComponent}
	Stellt die Übersicht der aktiven Aufträgen dar. Es werden keine Auftragsdetails angezeigt.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page: int| \\
			Aktuell angezeigte Seite der Auftragsübersicht.

			\item \verb|entriesPerPage: String| \\
			Anzahl der Einträge pro Seite.

			\item \verb|tasks: Task[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Aufträge.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.

			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.

			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{LoginBackendComponent}
	Stellt den Anmeldebereich für das Backend dar.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page: int| \\
			Aktuell angezeigte Seite der Auftragsübersicht.

			\item \verb|entriesPerPage: String| \\
			Anzahl der Einträge pro Seite.

			\item \verb|tasks: Task[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Aufträge.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.

			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.

			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\subsubsection{Untermodul: endpoints} Kapselt alle Darstellungskomponenten zur Verwaltung von Endpunkten.

\begin{argosbox}{EndpointManagementComponent}
	Stellt vorhandene Endpunkte seitenweise dar. Ermöglicht das Löschen von Endpunkten.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}

			\item[]
			\item \verb|EndpointDataService|

		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page: int| \\
			Aktuell angezeigte Seite der Endpunktübersicht.

			\item \verb|entriesPerPage: String| \\
			Anzahl der Einträge pro Seite.

			\item \verb|endpoints: Endpoints[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Endpunkte.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.

			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Endpunkten. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.

			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Endpunkten. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.

			\item \verb|deleteEndpoint(id: int): void| \\ Ruft vom \verb|EndpointDataService| die namensgleiche Methode zum Entfernen eines Endpunkts auf.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{EndpointCreationComponent}
	 Darstellungskomponente zur Erstellung von Endpunkten. Kern dieser Komponente bildet das Attribut  \verb|endpointCreationForm|, welches das auszufüllende Formular darstellt.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|EndpointDataService|

			\item \verb|UserDataService|

		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|endpointCreationForm: FormGroup| \\
			Kern dieser Komponente ist das vom Admin auszufüllende Formular, welches durch dieses Attribut modelliert wird.

			\item \verb|userSuggestions: User[]| \\ Nutzernamensvorschläge für Eingabe in Formularfeld.

			\item \verb|groupSuggestions: Group[]| \\ \glspl{Gruppe}namensvorschläge für Eingabe in Formularfeld.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.

			\item \verb|removeFormularField(index: int): void| \\
			Entfernt Formularfeld (z.B. Datumspicker, Textfeld...).

			\item \verb|addFormularField(): void| \\
			Fügt dem \verb|endpointCreationForm| ein neues Formularfeld hinzu.

			\item \verb|addUserField(): void| \\
			Fügt dem \verb|endpointCreationForm| ein neues Nutzerfeld hinzu.

			\item \verb|addGroupField(): void| \\
			Fügt dem \verb|endpointCreationForm| ein neues Gruppenfeld hinzu.

			\item \verb|removeUserField(index: int): void| \\
			Entfernt vom \verb|endpointCreationForm| ein Nutzerfeld.

			\item \verb|removeGroupField(index: int): void| \\
			Entfernt vom \verb|endpointCreationForm| ein Gruppenfeld.

			\item \verb|validateUser(username: String): Boolean| \\
			Validierungsfunktion der Nutzerfelder.

			\item \verb|validateGroup(groupname: String): Boolean| \\
			Validierungsfunktion der Gruppennfelder.

			\item \verb|userSuggestions(searchTerm: String): void| \\
			Wird aufgerufen, falls in einem Nutzerfeld eine Änderung erfolgt.

			\item \verb|groupSuggestions(searchTerm: String): void| \\
			Wird aufgerufen, falls in einem Gruppenfeld eine Änderung erfolgt.

			\item \verb|notifyAuthError(): void| \\
			Tritt beim nebenläufigen Aktualisieren des Tokens vom \verb|AuthenticationService| ein Fehler auf, wird zur Fehlerbehandlung diese Methode aufgerufen. Hierfür hat sich die Komponente zuvor beim \verb|AuthenticationService| angemeldet.
			
			\item \verb|canDeactivate(): Observable<Boolean>| \\
			Stammt von der Schnittstelle \verb|Saveable|. Wird vom \verb|DiscardGuard| aufgerufen.

			\item \verb|submit(): void| \\
			Absenden des Formulars. Ruft \verb|createEndpoint| vom EndpointDataService auf.

			\item \verb|reset(): void| \\
			Setzt das Formular wieder auf seinen Anfangswert zurück.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{EndpointDetailComponent}
	Darstellungskomponente zur Detailansicht von Endpunkten.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|EndpointDataService|
		\end{itemize}

		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|endpoint: Endpoint| \\
			Zu betrachtender Endpunkt.
		\end{itemize}

		\item[Methoden:]

		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\paragraph{Anmerkungen bezüglich BackendModule und BackendRoutingModule}
Diese Klassen sind angularspezifisch und werden zur Umsetzung der Konstruktion eines Moduls und deren Routen benötigt. In der Umsetzung sind diese Klassen leer und mit einem spezifischen Dekorator versehen, welchem Metadaten übergeben werden.
